.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--d--Dismantle:

Разобрать (`Dismantle <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=685>`_) / Закл. 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- превращение

**Обычай**: арканный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: касание

**Цели**: 1 немагический объект в вашем распоряжении, массой 1 или менее

**Продолжительность**: 1 минута

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 218

----------

Вы касаетесь объекта, и он немедленно разбирается на составные части.
Заклинание проваливается, если цель не имеет составных частей (например, статуя вырезанная из цельного куска камня), а его использование на опасные объекты, такие как силки или ловушки обычно активирует их.
Объект получает состояние "сломано" и части становятся достаточно маленькими, чтобы быть спрятанными под обычной одеждой или доспехом.
Вы можете :ref:`action--Dismiss` это заклинание.

Когда заклинание заканчивается, объект сам пересобирается в изначальную форму, появляясь в вашей руке(ах), если они свободны, иначе на земле перед вами.
Как только пересобран, объект теряет свое состояние "сломано" и его ОЗ возвращаются к значению, которое было, когда вы сотворили это заклинание.

----------

**Усиление (4-й)**: Заклинание длится 10 минут.

**Усиление (6-й)**: Заклинание длится до ваших следующих ежедневных приготовлений.





.. include:: /helpers/actions.rst